智利女發起清理海濱 一呼百應 來港4月住將軍澳 「為香港人感驕傲」

【明報專訊】超強颱風「山竹」來襲後，各區受到不同程度破壞，不少居民自發清理垃圾，希望為修復社區出一分力，亦有旅行社提供義載服務。將軍澳沿海地區前日水浸嚴重，海濱公園更被颱風嚴重破壞，不但地基揭起，多條燈柱亦被吹至傾側，磚頭、沙石四散，大量植物吹倒，一片狼藉。來自智利的女居民Carola昨自發清理公園，過百當區居民響應。

明報記者

因工作來港僅4個月、居於將軍澳的Carola說，昨晨發現公園多處損毁嚴重，故聯同同行朋友在社交平台呼籲附近居民共同清理。她說家鄉智利常發生地震，如8年前曾發生8.8級大地震，憶述當年亦有參與災後清理的義工工作，是次發起活動，是希望能盡一分力，「If you wait to the government, of course they can do many things, but we can help too.（政府當然可以做很多事，但我們亦可以自發幫手，而非只等待政府工作）」。

稱家鄉常地震 曾參與災後清理

Carola又說最初有此想法時，有人認為她的想法「瘋狂（crazy)」，但不久即有多人響應。她表示居民不是為了拍攝，而是真誠地幫忙清理，大讚「我為香港人感到驕傲（I am so proud of Hong Kong people）」。

不少家長帶同子女響應活動，居民王先生說自己不用上班，吃過午飯後便和5歲兒子到公園一起清理。他說不少磚頭被吹到揭起，但仍可循環再用，故幫忙將磚頭拾起並疊好。

多區有少數族裔清樹掃街

少數族裔亦自發清理行動。土生土長的印度裔港人白俊達（Jimmy Singh Baljinder）昨晨與約10名義工共同在鑽石山近黃大仙位置清理塌樹，一直至晚上6時左右。他說作為香港一分子，「希望為社區貢獻」 。另邊廂，尖沙嘴海防道及九龍公園一帶，有非裔人清理街道；亦有尼泊爾人在油麻地及佐敦等執拾垃圾。

另外，九龍塘創價幼稚園的家長義工，昨晨發起到校清理校園外及附近公園的塌樹及雜物。

旅社派旅巴義載返沙田上水

除了清理環境，有旅行社見東鐵線服務受影響，發起義載服務，接載居民由九龍返沙田及上水。萬通旅行社昨晚調動25部旅遊巴，在6時至7時期間，安排車輛由觀塘接送市民往沙田新城市廣場，及由觀塘前往上水站。旅行社表示因有感颱風情况嚴重，故想到提供義載服務，最多可載約1200人前往新界。

好波

香港人唔係唔團結
而係無人帶起
今次居然由個異地人帶起活動
幾時帶埋我地罷工
其實琴日好多人都好火
只係差個帶頭人
可惜個智利女公司好
可以放假一天 無機會感受到幾火

香港人嘅野香港人搞返

唔撚洗垃圾外國撚黎搞搞震

叫佢地死開啦唔該

好嘔心

連登仔：On9女人，拎光環，好假

屌 佢地唔洗返工緊係得閒啦

你條撚樣係屋企敲鍵盤渣傻閪

係香港嘅情況
you cannot expect the government, they can do nothing

咁你呢個香港人有無搞呀

比你唔洗返工你味又摺埋屋企打飛機做鍵戰

香港人一向都唔錯
係個政府不斷製造不公平 製造紛爭
人與人之間越唔和諧就越有利極權統治

香港越來越少正面新聞，支持多啲呢類報導！

又做show 博咩呀

有冇咁多假膠啊
天災過後有好人好事都可以挑起火頭

有錢人區

Show Blocked User - 百地張飛信長波羅

耶代 那渣
做區議員

洗唔洗咁驚呀
你咁直線我好難唔block你警剔自己架喎

香港還存在友愛

嚴重干預我國內政!

平時個啲地區組織打曬柴，無曬聲，又話深耕細作

我都想一齊做

成班連登狗唔夠人講就block人

美洲妹

屌你老母咁你係咪香港人呀！又唔撚見你出黎帶頭攪，屌你老母

我係呀

香港有質素但冇膽

洗唔洗拉晒橫額扯晒旗晒行馬咁落場先啱你心水？到時又話做show搏上鏡架啦
你又知人哋冇去幫手？

死左膠

on9 : 連登仔: %*$@*+

屌你奉旨㗎？

香港人：「要返工，不了 」

搵女人生仔就係要搵呢啲

死返入你老母閪啦柒頭毒撚，現實講野冇人理就上黎反社會做鍵盤戰士引人注意

150呢啲我ok

有就最好喇。

好靚女

竟然無連登仔話佢係傻西，臭閪

睇錯智障

做義工好呀，自發清理好啱，人又靚女

其實班假膠真心覺得自己講野好風趣？

講真係無必要咁樣做，砌磚都屬於專業技能需要一定技術知識，普通人亂砌嘅後果可能令道路不平對道路使用者造成危險，所以執下磚令修復工程加快就足夠

連登仔 : 你地清理好哂 咁班清潔工人咪無工開囉

南美囡囡

佢只係推動到唔使返工嘅香港人

香港人返工嘅決心咁大，無嘢可以阻得到

佢地係執返的磚擺埋一堆等工人砌，唔係自己砌返條路

入一入黎又blk幾件

全能到仆街

智利女做 : 好波, 做得好
何超蓮做 : 好假, 做 SHOW

外國勢力

cls兒登點解多咗咁多on9留言

究竟係博上位定真心on9

完全想像到佢真人幾咁失敗

頭幾個留言做乜事

其實都係做下假膠

現實壓力太大咪係到反下社會咁囉

好撚過你乜春都唔做啦

鬼佬鬼妹做同一件事，果然會特別有光環

班區議員死撚曬？

叫雞鬼妹都貴啲啦

係咪知迫車返工嗰方面?

對老細嚟講梗係唔錯啦
行路都要行返工

港豬冇鬼妹帶頭做鬼睬你

點解唔問佢 山竹 定 山齊士 勁D???

又係外國人帶頭

呢個post 睇出兒登仔有幾多5毛小學雞

佢係咪唔知香港有清潔工?

幫手清理都要俾人鬧

賤種臭閪，死返美洲啦

邪教。不了

罷工？諗下好啦
你睇下上次九巴單野